護士進修讀心理學？

本身 薄扶林nursing degree畢業
想讀個 master
對心理學有興趣
已經做左資料蒐集 知道有中大港大城大等等既 conversion course
想試試 但係咪不智？
一來唔係話我想讀就讀
二來我唔想驚動我同事（因為要搵上司寫 recommendation letter)
我見其實坊間有舉辦啲
認知行為療法與心理疾病-高級證書課程

現在陷入兩難局面
有冇人讀過呢種 conversion program?
我有睇過中大既 master program zoom 簡介
有講過佢地讀書既經歷
但我想知道更多人點睇呢種 master of psychology 課程

我身邊實在沒朋友讀心理學
想問下都冇得問

想轉做CP?
定只是為興趣?
定係想係現有專業上轉型?

我連 basic psychology 都未讀
唔會咁快諗呢d
最基本要了解左 psychology 係咩而衡量返自己適唔適合讀
唔想 do harm to patient

只不過我想除左護理專業上（身理）
想係其他方面做得更好（心理）

ma in psycho=讀英文

咁不如你睇睇書了解下先決定吧 讀個master都要十幾萬
心理學其實好多研究既野 未必咁直接可以應用到出黎
反而讀輔導／社工可能會practical d

有冇諗過英國既 distance learning master?
BPS 承認既conversion master（distance learning ）有十幾個

其實讀個d conversion 佢地係咪多數aim at CP?

Conversion 可以 join BPS 之類既心理學協會

我覺得係需要啲基本心理學知識，如果對病人其實我覺徥更需要這種知識。

都應該唔係既
始終CP都真係好難入到

好彩既係我份工可以 support 得到我生活打左個底先
就算讀完乜都冇
未至於搵唔到工
所以先諗緊為興趣讀唔讀心理學好

我見CU個個應該係得一至兩個升到 CP
佢搵左三個讀過呢個 course既人分享
得一個係剛畢業🎓（本身做 speech therapist)
其他個d都係畢咗業幾年

為興趣的話自己睇書好過

如果想轉另一個professional做CP EP 成本唔細

讀完個 MA in psy 拎到distinction 先有機會apply 兩年full time MPsy in CP/EP (學位唔多大把人爭崩頭)

計下三年的學費 + full time 讀書失去嘅收入
如果afford 度咪go ahead

重點係唔係我想讀就讀到
太多勁人
可能 MA in psy都唔收我呢

其實都係了你心願姐對你工作幫助不大
同埋讀conversion唔會做到related to psy既工作

BTW
其實樹仁都有 開conversion =]
學費好平（7萬2）

taught master 正正常常多數肯俾錢就收

樓主UG 讀XGU
叫佢PG去讀SYU好似怪怪地

4年工作經驗會唔會加分？

taught master 絕對唔係多數肯俾錢就收＝」
至少三大尤其XGU既唔係啦
（UG first hon 就唔同講法）

極度唔建議，除非你想轉行做cp ep 唔係嘅話根本係浪費時間同金錢，因為你學嘅只會係理論而唔係實踐。加上心理學呢科本身就係軟科學，學術討論下就ok

如果讀應該係讀full time? Full time 隔咗一年有冇影響？
我覺得你要諗清楚你係為咗知識 轉工 還心願 增值(護士) 定張cert 當然都可以係咁多樣加埋 但係一定要有一個最主要嘅目的 冇目的去行動你一定會迷茫
如果你係為知識或增值 我覺得可以睇下textbook先 因為psycho好多嘢都係理論 未必真係應用到 驚你有期望落差 睇完再決定都未遲
如果係為還心願 轉工(唔排除)或者張cert 咁咪去馬囉
同埋 conversion programme 好似要考試 不如你睇咗啲考試內容先再決定 make sure 做曬 research 謀定而後動

我同你一樣報左
你有冇tg傾

你講得好岩
我依家都十五十六
好迷惘

咪晒錢讀psyc
Cu psyc degree grad 好後悔唔揀科有用啲嘅

樓主如果唔係aim做CP嘅就諗下其他online course，CP唔係1st hon加有經驗都好難入，要好好衡量下risk and benefit

利申：外國L，個tutor而家係private practice 嘅CP，佢話當年全系第一，冇經驗第一次apply 都衰咗

唔係aim 轉行唔建議讀
個program= UG psy
本身UG psy就讀得好廣
涉獵counseling, CP嘢得好少，唔好話CBT

睇書學就算 會學得更多。就算professor份人有趣都好 本身 PowerPoint lecture呢個教學模式就悶 都仲未計要睇大量 readings 利申讀緊bsw

上 YouTube睇下 crash course psychology睇吓有冇興趣先

Btw online teaching更悶

你似對輔導有興趣，多過對純心理學有興趣

有冇輔導心理學呢學專業讀？

想問如果同時收到ust 既electronic engineering 同 industrial engineering and engineering management 既offer accept邊個會好d

為興趣go ahead 啦
為進修昇職轉行而讀就冇乜著數

Hku Master of Social Science jn the field of Counselling?

佢似乎對轉行有興趣

如果唔係clinical，咁好似冇乜用。不如mph。

如果想轉行呢？

有冇諗過Msw？

冇 人工差太遠既話唔考慮了

妳想問轉做CP? 定其他十九心理治療師？正式registered CP 入學唔會比入MBBS 易？做其他心理心靈治療師就無乜所謂，妳claim 自己係有人信就得。另外City 有個HK Psy Society 氶認嘅Dr in CP。前十年好似要$400-500k 。

申利：之興趣讀左個MA in Psy

唉 我都知CP難讀 呢條路好漫長
所以諗下讀唔讀醫療3寶算

已經放棄心理學
與其去讀一個冇把握嘅Master
不如讀專業有牌算
課外睇下心理學既書就算

多唔多 MA in Psy 搏上去 CP/EP?

我指係個 conversion

一班好多人，我熟D嘅無。

又話為興趣？.... 唔讀返個nursing related master ,快啲升APN law

我個邊啲 APN都係豬頭骨位
做到老唔死都一身病
D經理退左優就 CA左
捱到咁痴撚線
成世人都離唔開醫院

如果升一級冇咁辛苦
我點都捱埋佢
最慘平均要捱到40歲先升
仲要做到仆街
不了

做䕶士都係咁上下。升WM , DOM, NC GMN 😉😉

宜家有D DOM 都好後生

多數男人來

唔讀nursing master？

有嘅。當年我CP 同學有一位MA Psy 升上嚟
不過唔清楚佢係讀完即考到，還是考咗幾年

都唔一定，我見有個QE DOM 都應該40頭

Typo ，city U 個Psy D 係唔承認的。

社工就話人工差太遠
但你又諗住讀三寶咁得意
如果你係有能力讀三寶master而去做社工，人工理論上比你做護士/三寶仲高

普通社工人工應該6 7萬？
if so咁同三寶差不多

乜唔係社工開到周圍都係咩
有咁易入到政府做註冊社工
出面好多 ngo 都跟唔足跳 point架喎

想搭單問下psy ug非2大得sec up有冇機入cp?
如果入去讀coun psy再轉cp又有冇機？

普通社工有兩皮都偷笑
Aswo聽聞爭到癲

Psy UG非2大Second up有機入CP
當然難度會高一啲 競爭始終激烈

但未聽聞過讀完SYU CoP 轉CP嘅先例
兩個專業基礎唔同

有一位
D位真係好珍貴
CU intake 70個
就得1，2個入到

係 所以 partime master in psychology
一定唔會 resign
有 CP讀先 resign

讀bio psy

psycho grad
建議你為興趣/為左係心理上既角度更了解病人既話
自己睇書或者讀d短期course會比起讀master好好多